想了解一下大家對新移民嘅睇法，俾個正負就得

唔想引起罵戰、紛爭，只係單純想做個統計睇吓各位連登朋友點睇新移民，大家完全唔使留言，只係俾個正平冇負平就得。如果你接受我嘅提議，就請繼續睇落去。

老實講，我覺得中國新移民係一種殖民，唔單止造成社會資源爭奪，影響文化制度，最終造成人口清洗，從根本上改變香港社會。我唔想講中國新移民有咩政治立場同意識形態，單純從社會競爭、社會福利、文化制度方面睇，我覺得中國新移民人口係對香港弊多於利，特別係雙非，佢哋根本就走法律同社會道德嘅灰色地帶。試諗下，新移民嘅出現會加劇同本地人嘅競爭，佢哋同你爭社會福利，同你爭份工，移民後代又會同你嘅後代競爭，數量又唔係少，每日150個，一年都五萬五千人，再加上乜鬼嘢優才同投資，一年都差唔多八萬人，仲未計跟名加上去嗰啲。

今次選舉，普遍新移民集中地嘅選區都輸到趴喺度，比起討論新移民嘅政治立場同背景，選舉嘅輸贏，我更加在意新移民對香港社會所造成嘅影響同衝擊，特別係社會利益、文化制度，就個人而言，我非常反對新移民。我好擔心新移民選區嘅結果，就係香港人未來嘅結果，最終土生土長嘅我哋變成少數派，社會資源制度向外來移民傾斜，係本質上改變香港。

所以，想睇吓連登上面嘅各位對新移民有啲咩立場。

正評：支持新移民融入香港，與香港人平等共存，共同享有社會各項福利，接納新移民作為香港新力軍的存在，承認他們為「香港人」

負評：反對新移民湧入香港，新移民不應該擁有與香港人同等的福利，社會應該充分考慮本地人利益，應以本地人優先，應該盡快修改單程證機制與取消屬地主義

其實香港嘅人口比例新移民係有必要

但可唔可以唔好要咁低質嘅新移民

新移民呢個身份係中性，真正定斷佢應唔應該做香港人應該係睇個個人嘅品格能力，可唔可以為香港貢獻，尊唔尊重香港嘅文化

當然反對新移民
但係香港被入侵幾乎係歷史既必然發展
因為香港被赤化（呢個根本undeniable，講話五十年不變，但係呢五十年佢一定係溫水煮蛙咁慢慢改造香港）
真香港人不斷外流去外國
新移民黎香港某程度上反而被賦予咗一種正當性

所有支那人都要死

推

新移民本質無問題
而係現行制度下的新移民太劣...

無咩特別睇法 咪1.提高門檻 2.加強現有移民融入成真香港人 雙管齊下囉
但其實門檻set得合理基本上你擔心既問題已經不存在

請注意1.同2.係根本無衝突 唔入都入左黎 只好盡力補救
我指既加強融入教育係消滅蝗性 植入香港身份 吞併成我方勢力
呢樣係有可行性 連登都大把自認新移民 水泉澳都區選贏到

1.取消單程證
2.大陸人移民香港既條件同其他國家既人睇齊

當係外國人咁用相同的標準審批就冇咩大問題
每日150就算啦
150個基本上同難民冇咩分別

當香港700萬人 每日150個 一年就54750個
54750／7000000=0.782%
每年要收相當於人口的0.782%的難民
如果套用落德圖的人口 81,427,000人
81,427,000＊0.782%=636,759.14人
即係德國每年要收636,759人
美國每年要收2,580,600人
我相信呢種持續性的難民政策對任何一個國家黎講都係災難

新移民嘅心態近年嚟都已經轉變緊
以前大陸同香港水平有差距，無論精神定物質方面
嚟到香港嘅大陸人就想學想成為香港人

而家大陸物質好咗，暴發戶多咗，不過精神文化上都係好大差距
就由以前嘅自卑變得自大
抗拒融入香港變成香港人
就用自己喺大陸嗰套
加上人數多咗，大陸娛樂衝擊等原因之下
連香港學生都變得有啲似嗰種野蠻大陸人

香港人處決中國人應該判罰款1500
中國人掂到香港應該處死

至於點分港中人，應該增設考試，住夠30年可以考歸港試，當中大約同歸英試差唔多，但我覺得應該要增加香港人簽名支持環節，要收集附近500米內100人簽名+住址證明。然後放社區會堂公告板一年，只要有十個人簽名反對佢個申請，即刻逐出香港

新移民本身是中性，要睇個人取向。

肯接受和學習香港文化，認同香港核心價值的新移民，就是新的香港人。

不能夠接受和認同既有香港價值和文化的，甚或成功移民後大多數時間不在香港的新移民都只是投機的外來者或攞著數的存在。

用point based system 夠分夠language requirement咪可以嚟囉

政府醫療爆煲，d新移民婦人爸媽都申請落黎

只要新移民真心認同香港人嘅價值觀，咁佢就係真正嘅香港人。香港人並唔係一個種族，係一種價值觀。

唔係唔要新移民，但我想審核時要考慮對香港嘅影響

只係靠你正負評嗰兩段文字，唔夠相關內容決定

第一，係咪假設香港嘅人口政策（包含移民入境政策）同而家一樣先？即係每日嗰百五個單程證名額不變，都係大陸審批？

第二，新移民係指唔嚮香港出世，定冇香港永久居民身份？

重點係，我覺得不論出生地或國籍，審批權都應該係香港而唔係其他政權。

其實而家主要個問題出喺移民政策上高，真係外國人嘅人移民嚟香港其實幾難下，反而大陸人就真係好撚容易，如果張大陸人嘅移民政策同正式外國人睇齊嘅話， 咁樣應該會好番好多

垃圾先會過嚟
有料 有錢嘅去撚曬外國啦